% Created 2022-05-28 Sat 01:53
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[legalpaper,9pt,twoside,twocolumn,margin=.3in]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage[spanish, english]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{upgreek}
\geometry{margin=1.0cm, top=1.0cm, headsep=1.0cm, footskip=1.0cm}
\newcommand{\R}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\author{David}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={David},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.2 (Org mode 9.4.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents



\section{Introducción}
\label{sec:orgefd2860}

En el estudio de herramientas para la clasificación se pueden
encontrar dos enfoques, que se demostrará en esta sección, llegan a
a la misma solución dado un problema.

Dado un conjunto de observaciones \(\{(x_i,t_i)\}_{i=1}^N\) que
consisten en duplas instancia \(x  \in \mathbb{R}^d\), cada x presenta d
características e y un valor 'target' (\(t \in {1,...M}\)) que, en
conjunto  definen M clases diferentes.

La verosimilitud para el clasificador multiclase se define por.

\begin{equation}
\begin{split}
L =  \prod_{i=1}^{N} \prod_{j=1}^{M}  P(C_j | x_i)^{1_{t_{i=j}}} 
\end{split}
\end{equation}


\section{Igualdad de la log-verosimilitud y entropía cruzada.}
\label{sec:org7c05f6c}

Teniendo que la distribución empírica \(Q\) de una serie de datos, y las
distribuciones estimadas por el clasificador \(P\). Demostrar que la
\emph{log-verosimilitud negativa} coincide con la entropía cruzada.


\begin{equation}
\begin{split}
H_i(Q,P) = - \sum_{j=1}^{M} Q(C_j | x_i) log( P(C_j|x_i))
\end{split}
\end{equation}

En primera instancia, consideramos como una distribución empírica a
\(Q(C_{j}|x_i)=1_{t_{i=j}}\), es decir si se hace un recorrido sobre los
elementos de \(x_{i}=(x_1,...,x_d)\), Q es 1 solo cuando \(j=i\).

\begin{equation}
\begin{split}
L =  \prod_{i=1}^{N} \prod_{j=1}^{M}  P(C_j | x_i)^{Q(C_j |x_i)} 
\end{split}
\end{equation}

Aplicando \emph{log} para encontrar la log-verosimilitud.

\begin{equation}
\begin{split}
\lambda(L) =  \sum_{i=1}^{N} \sum_{j=1}^{M}  Q(C_j |x_i) log \{ P(C_j | x_i) \}
\end{split}
\end{equation}

Por lo tanto, tenemos que.

\begin{equation}
\begin{split}
\lambda(L)_i = \sum_{j=1}^{M}  Q(C_j |x_i) log \{ P(C_j | x_i) \}
\end{split}
\end{equation}

Entonces, la relación entre la \emph{entropía cruzada en \({i}\)} será.

\begin{equation}
\begin{split}
H_{i}(P,Q) = - \lambda(L)_{i}
\end{split}
\end{equation}

\section{Expresión matricial derivada log-verosimilitud}
\label{sec:orgc60f733}

Para llegar a un punto óptimo en la modelación del problema es útil
expresar de manera matricial las operaciones.

Instancias observadas, una matrix X que contiene N elementos
diferentes. Cada uno de ellos un \emph{vector} que describe las \emph{d}
características, además de la constante.

\begin{equation}
\begin{split}
\tilde{X} = [\tilde{x_1}^T,...,\tilde{x_N}^T]^T \\
\tilde{x_i} = [x_1,...,x_d,1]^T
\end{split}
\end{equation}

Además, la representación de la salida Y, como una matriz one\textsubscript{hot} en
que cada clase tiene un valor único 1 en su columna específica.

\begin{equation}
\begin{split}
[Y]_{i,j}= Q(C_j|x_i) = 1_{t_i = j}
\end{split}
\end{equation}

Es decir, si se tienen tres clases:

\begin{equation}
\begin{split}
[Y]_{1}= [0,0,1] \\
[Y]_{2}= [0,1,0] \\
[Y]_{3}= [1,0,0] \\
\end{split}
\end{equation}

Entonces, dado un conjunto o vector target, se representa de manera
correspondiente según cada vector one-hot.

Asimismo, para evaluar la probabilidad predicha.

\begin{equation}
\begin{split}
[\hat{Y}]_{i,j}= P(C_j | x_i) \\
\end{split}
\end{equation}

En que la probabilidad predicha está definida por la función \emph{sofmax}
en que se reinterpreta la entrada X, por su operación con W, la matrix
de  parámetros a encontrar. 

Además, considerando un modelo de regresión logística multiclase, la
función \emph{softmax}.

\begin{equation}
\begin{split}
P(C_j | x_i) = \frac {exp(x_i^T w_j)} {\sum_{p=1}^{M} exp(x_i^T w_p)}
\end{split}
\end{equation}

En que cada \(w_j\) son los pesos de cada clase \(C_j\), al que habría que
incluir la constante, determinando una matríz \(W = [w_0,w_1,...,w_M]
\in \mathbb{R}^{d+1 x M}\)  de parámetros y su constante.

Es decir, la predición para \(Y_{i}\), se define al operar cada
característica de \(\tilde{X}_{i}\) (considerando la constante), por la
matriz W.

Siendo el vector de predicciones.

\begin{equation}
\begin{split}
\hat{Y}_i = [softmax(w_1^T x_i),...,softmax(w_M^T x_i),]
\end{split}
\end{equation}


A demostrar que. 

\begin{equation}
\begin{split}
\frac {d \lambda(L)} {dW} = \tilde{X}^T (Y -\hat{Y})
\end{split}
\end{equation}

Se tiene la relación de la log-verosimilitud.

\begin{equation}
\begin{split}
\lambda(L) &=  \sum_{i=1}^{N} \sum_{j=1}^{M}  Q(C_j |x_i) log \{ P(C_j | x_i) \} \\
&=  \sum_{i=1}^{N} \sum_{j=1}^{M}  y_{ij} log \{ P(C_j | x_i) \} \\
&=  \sum_{i=1}^{N} \sum_{j=1}^{M}  y_{ij} log \{ \frac {exp(w_j^T x_i)} {\sum_{p=1}^M {exp(w_p^T x_i)}} \} \\
&=  \sum_{i=1}^{N} \sum_{j=1}^{M}  y_{ij} log \{ \frac {exp(w_j^T x_i)} {\sum_{p=1}^M {exp(w_p^T x_i)}} \} \\
&=  \sum_{i=1}^{N} \{ \sum_{j=1}^{M}  y_{ij} w^T_j x_i \} - log \{ {\sum_{p=1}^M {exp(w_p^T x_i)}} \} \\
\end{split}
\end{equation}

Esta expresión es válida ya que, siendo \(y_{ij}=1\) solo para un j de \{1,\ldots{}M\}:

\begin{equation}
\begin{split}
y_{ij} log \{ {\sum_{p=1}^M {exp(w_p^T x_i)}} \} \\
log \{ {\sum_{p=1}^M {exp(w_p^T x_i)}} \}^{y_{ij}} \\
log \{ {\sum_{p=1}^M {exp(w_p^T x_i)}} \} \\
\end{split}
\end{equation}

Luego, se realiza la operación derivada sobre \(\lambda(L)\), observando
que se tienen dos expresiones (A y B).

Teniendo que l=\{1\ldots{}d+1\} y m=\{1\ldots{}.M\}.

\begin{equation}
\frac {d A} {d w_{lm}} &= x_{il} * y_{lm}  
\end{equation}

La derivada en según W en una característica.

\begin{equation}
\frac {d A} {d w_{l}} &= (x_{i1},...,x_{i,d+1}) * y_{lm} 
\end{equation}

La derivada segun W.

\begin{equation}
\frac {d A} {d w} &= \tilde{X}^T * Y 
\end{equation}


Así como también, la expresión B, que consiste en deriva log(suma).

\begin{equation}
\begin{split}
\frac {d B} {d w_{lm}} &= \frac {d \sum_{p=1}^M exp(w_c^T x_i)} {d w_{lm}} \frac {1} {\sum_{p=1}^M exp(w_c^T x_i)} \\ 
&= \frac {d exp(w_m^T x_i)} {d w_{lm}} \frac {1} {\sum_{p=1}^M exp(w_c^T x_i)} \\
&= x_{il} \hat{y_{im}} 
\end{split}
\end{equation}

Según una fila de característica. 

\begin{equation}
\begin{split}
\frac {d B} {d w_{l}} &= (x_i1,..., x_i{d+1}) * \hat{y}_{lm}  
\end{split}
\end{equation}

Según toda W.

\begin{equation}
\begin{split}
\frac {d B} {d w} &= \tilde{X}^T * \hat{Y} 
\end{split}
\end{equation}

Por lo tanto, en conjunto se tendrá.

\begin{equation}
\begin{split}
\frac {d \lambda(L)} {d W} = \tilde{X}^T  (Y - \hat{Y})
\end{split}
\end{equation}
\end{document}
